彭博社：黨安法令日本正積極考慮讓東京代替香港成國際金融中心

彭博社指日本執政黨擬將東京打造成全球金融中心
23.06.2020 15:30

彭博社引述日本執政自民黨的文件指，希望將東京打造成歡迎外國專業人士的全球金融中心。文件指，由於亞洲當前的地緣政治局勢，日本應充分借助自身的民主和法規等優勢，打造國際金融中心，為外國資金管理業務做好環境準備，加強企業治理和管理活動，公私營領域應合作吸引外國專業人士，並透過學校和醫療等服務建立支持體系。

日本首相安倍晉三曾指，將熱烈歡迎來自香港的高技能專業人士。英國《金融時報》日前指，日本政府考慮透過免簽證待遇、稅務寬免及免費辦公室等優惠措施，吸引香港的資產管理公司、交易商及銀行等金融機構，到東京設立辦事處。

個個國家都諗住分香港舊肥肉

你想還想 你都要吸引到啲投資者同大公司過去先得架

仲有馬嬲國同你爭緊喎

日本gogogo, 益日本好過益monkey

你立法會唔會影響唔係重點
只要sell 得好
加埋美國佬
東京要拎香港亞洲金融中心個位係有可能

支持

東京好撚迫，唔試下Yokohama?

無記錯日本經濟泡沫之前東京係亞洲金融中心

贊成既請坐低

馬嬲國同香港基本上做緊唔同市場
馬嬲做緊東南亞
香港做大陸
如果香港收皮
1/4 留,1/4 去北上廣深
馬嬲同日本各食1/4唔係冇可能
如果台灣都做政策出黎就好睇囉

日本就算鳩數，講好d英先啦

做到咪做囉

仲要考慮？

收皮，香港國際金融中心地位係基本法賦予嫁，你冇基本法都做國際金融中心

我覺得日本有能力做到

香港人咁廢平均OT到晚上8點
日本人OT到晚上10點不是問題

人大批准左上海做啦
小日本可以收收皮先

黨安法痰尿盂講到咁惡，香港金融金中被毁係毫無懸念
出口位係日本、台灣

乜唔係俾澳門做咩

日本個外資吸引力本身好似都唔低

簡單啦，係基本法加條條文話香港係國際金融中心咪得

東京本身已經係IFC
只係食大啖D啫

講好 lock 同rock先

係都新加坡喇
起碼華人社會又係行普通法

所以香港人可以過去

永續附件三

分啦分啦

馬嬲真係食正條水
而家個情況就好似以前香港+廣東咁
馬嬲做地區總部+銷售
鄰近國家就係勞動集中行業, 好似越、馬、泰、緬、柬呢堆
估計如果馬嬲識玩就會用以前香港個模式

基本法冇規定俾東京取代香港

快啦

為一問題係日本真係OT 到傻

呢十幾年日本人個英文水平好左好多

英文能力已經輸咗俾monkey
不過都係香港仆街最緊要

真, 新一代日本人英文好咗好多喇
冇得再用呢樣打飛機

唔係講笑 去開發牛熊證

共業嚟 香港幫中國揾太多錢

所以咪叫我地過去

同埋佢日圓匯率算穩定 的確係一個做金融中心既優勢來

正常人金融會揀美國

大公司入緊去啦

世界三大金融中心都係屬於普通法下
日本行大陸法，會唔會冇馬騮國咁有優勢？

日本人英文唔好

新一代 火登 神

金融黎講 美國同馬嬲城 吸引過日本好多

加上日本唔係普通法

係都澳洲先啦

Make Japan Great Again

東京差香港好多皮
希望日本可以食晒香港市場

請緊金融移民

On9海南啊

嫌日本唔夠多社畜跳樓呀?

問過國際金融中心澳門未？

SG猴咗好多年
TW未成氣候 （太少國家撐
JP夠哂Pop，不過奧運蝕到
KR攪掂金仔先啦

新加坡係最似97前的香港

今次香港資金外流，
大部分都係走左去新加坡
其實已反映左班外資，
大陸及香港有錢人點揀

英文唔得 冇可能，
個人 入息稅貴 又冇可能，

直接收移民, 又可以舒緩人口老化

有無人知點解日本淨係發展東京 ?
日本咁那大
東京d物價已經炒貴晒

玻猴應該係最大贏家

習敗敗裏通日本鬼子

日本同事仲係講到1999咁

take it man

請快點取代香港

咁要香港人講好啲日文先喇

日本本身好大嘅缺點係太多程序官僚嘢要搞，普遍英文程度麻麻而且又排外。
只不過無咗香港之後亞洲得返新加坡同日本有能力做金融中心

絕對有可能

日抖做金融才俊, 夜晚兼職幪面汁男優

東京比起香港同新加坡有一個大問題
就係日本人普遍英文唔太得

咪玩啦 見過東大啲日本人上英文lecture都要逐個逐個字查

英台日都唸住爭香港呢舊肥豬肉加人才

東京一直係國際金融中心黎，俾香港食住從來咪又係大陸公司唔去日本上市嘅問題之嘛。

G持

應該SG
但法律上都幾大問題

始終唔係行普通法

因為香港好多人都識英文
有啲香港人識日文同英文

咁又點，冇能力既香港人又咪係香港度等死

但日本人英文麻麻

日本法制都唔同啦

企開啲啦.gif

東京人咁怕英文已經好難搞
香港人英文唔係叻, 但至少唔會日本仔咁怕英文

咁直接，咪由得D香港人覺得日本好辛苦囉

好多朋友成日問我

稅, 法律同語言會係關鍵

因為奧運，所以真係好左但都仍然聽唔明

去食架妹

日本法律其實都麻麻

梗係啦
講真 BNO,台灣,美國話比香港人去住 其實最主要都係想你帶埋舊錢同技能去佢個國家
香港人質素高又多精英 舊年個運動都睇得出

外資，鬼佬係香港都唔會識廣東話啦

英文水平係一個問題不過香港都係等變中國金融中心算

日本點會搶贏monkey國？
monkey國萬歲！
💡💡💡

大陸it 9 12點放工

全力支持

日本加油

十卜

冇撚錯，日本仔問左邱騰華未，問下使唔使join埋基本法嘅大家庭

基本法賦予香港國際金融中心地位喎

想去北海道開農場多啲

依家就真係將優勢親手送比外國勢力

新加坡唔係行普通法？

香港精英比全球搶晒
留番廢老藍絲比支那耕田

老老77 中國呢舊肥豬肉的確令香港好多鬼佬想落腳

所以安倍之前講話要吸引香港金融專財

一個地方食哂香港D客就難D
同意會分左幾個地方食
反而想知支那資金可以走得去邊
香港要走走得既多數係歐美資金

唔好自負過高，唔否認香港好多勁人，但唔代表好多勁到可以取代人地國家既勁人

日本gogogo搶豬肉

日本50年前係亞洲一哥
依家要做番無咩問題
香港人be humble
唔好睇低人
記住光復香港之後我哋係未必會做番金融㗎

日本人OT到星期六日先番屋企啦
平時1至5 留響OFFICE 生活

日本既職場文化係加分位
但係日本既財閥同埋民族主義又扣返分

當前海死架

東京無香港新加坡嘅功能

NYC London 都行埋一邊

認真講，香港嘅金融中心地位有咩風吹草動
都係新加坡食最大部份架喇
講國際金融，新加坡有低稅嘅優勢
法律系統行英美法、監管制度相對成熟
加上當地本身都已經有唔少誇國企業嘅總部同唔少歐美嘅金融機構，而且星洲政府真係一直都好進取，唔係好似日本吼香港行國安法先嚟「積極考慮」

東京起步早過香港 做到一早做咗
同台北當年諗住食到香港地位同理

支拿狗一定比人夾住春袋留係香港啦
走條撚咩

呢個世界唔會有地方取代到香港，

貼住中國，近東南亞同澳洲

英文水平唔差

稅低

東京無可能啦去邊都要飛

expat

日本應該爭唔贏monkey國
淨係地理位置已經輸

年頭去橫濱見到仲有好多地方可以發展 好多高樓仲起緊

所以佢要吸埋外來人材
佢本土人真係唔夠fight， 日式既英文攪唔掂

大陸諗左好耐都取代唔到
直接催毀香港就攪掂
睇下邊個有本事食左佢
GOGOGO

表態多過實際 東京早就係國際金融中心 但係東京都香港食既水都唔同 就算吸納到香港人去都唔會有咩大變化

，

啱啦

吹咁吹, 移民門檻無改低過
日本唔同其他大國, 識英文唔識日文係當地生活好麻煩
只有極少大公司有國際team或分公司放d唔識日文嘅人入去
唔好講d咩去得人地方度度都係咁嘅keyboard fighter咀炮
我去東歐同中東做野都唔會有日本個種斷層感

台灣而家唔改革金融/進出口制度，以後唔使改
香港今一次流出咁多錢唔識接

降稅先有吸引力

係喎
自
不過奶共

日本人啲英文幾有進步都好
啲法例講始終都係用日文寫
採取嘅法制始終都係大陸法
呢兩樣已經輸咗俾新加坡

可惜有料過得去都唔會係連登仔，佢哋只可以ff有人送錢俾自己過去日日旅行買毒撚野

話就話叫做多左人識，試過打去日本cs用英文既台，但完全聽唔到佢地up乜。
最後叫番佢講番日文啦，阿鬼

港式英文，鬼佬聽得明。
日式英文，連香港人都聽唔明

支持呀

本身有啲行嘅BCP就係relocate 員工去日本/新加坡，有啲人兩邊都有牌

傻啦 只要美國在港退市 香港的國企係咁上市或集資都只是塘水滾塘魚

係，同埋佢地個圍爐文化好重，好有自己一套習俗文化，唔係咁易好似香港咁同國際可以無縫接軌，同埋佢地尊卑階級觀念好重，女性ge 工作地位仍然好低

做野比較拘謹死板(除左大阪人)，但守信用，認真，同佢地做生意好放心

就算取代唔到 點都吸到啲金
新加坡都流晒口水

想黎多次泡沫經濟大爆破？
你一搵到d錢美國就會搵你開刀架喇喎

啲國民英文要好啲

文字都okay
發音多咗音

一方面好想攬炒，睇住香港仆街，令到支國仆街埋
一方面覺得好可惜，香港已經唔係以前嘅香港，俾其他分埋豬肉後，就番唔到轉頭
不過點都好，我寧願攬炒支國，希望佢支爆後滅埋黨

唔怪得話想收香港金融人

咁樣會唔會嚇怕外資啲工作人員唔敢去日本返工

鬼佬黎香港工作唔駛OT架

第一樣野要提升整體英文水平吧

好靚抽

台灣爭氣啦

日本啲法律
應該俾唔到信心鬼佬

至少日本法庭
文件唔係用英文寫
法官都無鬼佬做

只限前線serve遊客既人

香港嘅成功除咗人材之外，就係行普通法，所以東京係無可能取代到香港

紐 倫 京

包埋happy hour 應酬老細啫

不過之前呢度有人討論過

唔係行普通法o既地方, 係冇乜可能做到一級o既國際金融中心

日本法制其實都一直被唔少人負評

香港可以係特區
任何國家都可以劃個地方做特區

開放比香港人返鄉下做野

香港精英快去日本

成日笑日本人英文唔好嗰班人
知唔知道第日日本會考改咗制之後英文要考公開試
即係好似以前嘅listening嗰種play twice唔會再有

happy hour 多數到玩到12~ 凌晨一點
走時大家鬥鞠躬

京橫葉大灣區Yes

但就係由個運動睇得出香港人普遍缺乏能力喎
面對政權popo近乎冇還擊之力

正確答案

我同意。
但我地香港人有實力，我相信可以重頭嚟過
最重要係佢滅黨先

日本既司法制度改革埋直頭完勝香港喇

有幾個問題，英文，職場文化，日yen匯率波動
長錢泊響香港，點都有一部份基於支那元素，好難想像會有ATM呢類支企響日本市場上市
就算美國認真收香港皮，都唔見得日本可以食哂香港條水

香港變番漁村指日可待

可唔可以吸埋其他專業

希望

學好啲英文先算啦國際
外國人去到唔比你杯死都偷笑啦

日本係得一早做咗，幾時輪到香港

屌，聽日就整本基本法出黎賦予東京做宇宙金融中心

monkey 都有美國撐
大概有機會五五分帳都未定

大部分外資已經行動話你聽係prefer monkeyland

日本唔完全大陸法
近年都引入陪審制度
但又好多歷史遺留落黎既野
係一個幾mixed既制度

咁最緊要考oral囉

美國要放棄香港，自然要搵新嘅金融賭場

台灣暫時只適合製造業同科投

金融自然係東京或者猩加坡

國土大人口多教育普及，自然會有識英文既精英，日本出咁多翻譯書點可能搵唔到識英文既人，係行歐陸法冇案例跟可能會比較大影響。

咁又係
香港人OT個陣，外國人咪落曬老蘭
去到東京又係咁

自古以來中国海東面群島都係中国不可分割嘅一部分
承認咗一囯兩制，立埋基本法同国安法先講嘢啦

日本法則係尷尬少少
不過有美帝喺背後
日本唔敢好似中国咁放肆

法制

某程度上日本今時今日都算係一個崇洋國家
自己杯自己人就聽得多，杯鬼佬好少
係唔知點解死都唔肯學好英文，明明佢地本身都有一堆外來語
同埋自己封鎖自己個市場，好多有價有市既野都唔外銷

佢地搞得掂英文同鎖國呢兩樣真係可以重返昔日皇軍個種野心

水平低唔會考個試就勁左
成個體制既人同環境都係低水平
呢啲野無外來因素要進步起碼50 - 100 年

總之益日本都唔好益坡佬

屌有聲

真係有可能，亞洲中只有佢算法制建全透明城市，新加坡一路都做唔到，就係唔容到立反對黨，而今人有所顧忌，台灣因為大陸原因，韓國都係黑馬，但因北韓致政局不穩，其他亞洲地方唔洗講啦。投資（唔係投機）係長期決策，香港就真係無眼睇，只可以倒退，成為第二個上海（塘水滾塘魚）。

有罪推定，大陸法呢樣野真係好難改
呢樣都係香港仲有價值既原因，但都已經係上年六月前既事

一係英文唔得，一日都唔會取代到

香港國際金融中心地位係基本法賦與
你日本想搞國際金融中心即係想凌駕香港基本法？
邱局長第一個出黎反你啦日本仔

至少香港人未有得去已經諗定搵咩工，有咩工啱做
唔會好似蝗蟲咁侵食人地資源

日本既稅率比香港高唔少，比起馬騮國應該難啲吸引外資啦

機會難得 新加坡最賣力 前排日日都話支持國安法 驚死唔過咁 最近有新聞話新加坡多左好多非本地居民既銀行存款 分左大舊肉後先收聲

日本:等咗30年終於可以上翻位

買冷門，台灣

鬼佬頂得順啲口音先講

唔好睇少日本
東京個金融業底子好厚
日本玩財技玩到出神入化時，中國仲文革食緊樹皮

冇人識英文

如果連日本都唔得，台灣更加唔會得

如果日本改埋個職場文化真係無得輸

東京個時區靚過香港一個鐘

日本都係行無罪推定，同埋主要係民事有案例跟會減少好多不確定性

有呢個問題，但東京本身唔少鬼佬expats
戰敗後日本法律亦都大幅改動過，雖然個底係大陸法系但都有唔少英美海洋法的影子
比起完全行大陸法既內地城市同台灣都有大優勢

刑事唔係一檢控就99.9%入罪咩？

呢下真，中環班鬼佬大把嚟咗香港幾年甚至十幾年都可以唔識廣東話

世界絕大部份國家 不論採用普通法抑或大陸法都係無罪假定
當然實際執行需要另外再討論啦

Monkey國冇司法獨立，唔會有機會啦

大陸法始終係大陸法
除非好似歐盟喎隻完全apply落所有國家
基本上等於member state 既common law
係日本再改變都係大陸法
點都輸波狗

JPY都穩定

不過我諗地表上應該無人衰得過支那同北泡

其實定罪率（有罪數/起訴數）這個數值沒有什麼實質的參考價值
首先，每個國家的刑事訴訟制度都不太一樣
只看定罪率來比較，無異於張飛戰岳飛、三玖打六花
並不是說定罪率高，就代表法院是朝有罪推定的方向進行審理
反面來看，我也可以說是這個國家的刑事訴訟當中，檢察官的角色吃重

在職權主義的國家（如德國），法院有相當的權力可以介入刑事案件
比方說主動調查證據、訊問被告、在起訴當下就可以閱覽所有卷證資料（卷證併送）
相對而言，檢察官的角色並非純粹的控訴者，而是具有客觀性義務
縱然是對於被告有利的事項，站在國家控訴方的檢察官亦有一併注意的義務
在這樣的國家，並沒有讓檢察官背負釐清整個案情的責任
而是藉由整個審理的過程，法院、檢察官、被告三方一起完成拼湊真相的工作

但在當事人主義的國家（如日本），檢察官獨占控訴權能，法院只是像聽眾一樣聽取雙方攻防
法院不能夠主動介入，任何事項都必須由檢辯雙方提出，也不會先拿到卷證（起訴書一本主義）
法官到庭的時候就像是沒被暴雷的觀眾去看電影，所有劇情都是看檢辯雙方攻防才形成心證
在這種國家，檢察官就是全權代表國家追訴犯罪，自然要對案件成敗負起全部責任
在起訴的當下，檢察官就要準備好所有足以將被告定罪的證據
審理過程就是與辯方的全力拚搏，看誰能夠用手上的證據說服法院
如果檢察官沒有把握，他該做的應該是續行偵查，或是做其他處分（不起訴）

結論是，光就「追訴犯罪」這一點來說
當事人主義的國家，檢察官的角色會比職權主義的國家更吃重一些
而日本就是這類國家當中的極端，檢察體系對於檢察官的容錯空間更小
我們看到的只是定罪率（有罪數/起訴數）很高
但相對來說，他們的檢察官在決定要不要起訴時會更謹慎
也會優先考慮用其他方式讓案件在偵查的時候就告一段落
一方面紓解法院案量，另一方面也讓當事人免去反覆應訴的痛苦

同樣行歐陸法既中華民國法學生指歐陸法系入面都有差別

咁樣睇其實香港已經同行大陸法無咩分別？
DOJ一唔滿意就隨便覆核刑期，又有紅官配合

講就話攬炒,事實上香港人邊捨得
無論日本、新加坡什至台灣,如果真係比佢地搶左香港依家個位,後世香港人(如果仲有)一定又永不原諒今日d連登仔

香港直情係禮崩樂壞啦

已經同呢啲法學理論無關，去到法治已死，再不斷鞭屍個階段

淨講台北，距離真正國際化都仲有好大段距離

請埋我去做辦公室清潔

唔識英文已經國際唔起

Push.

個個爭住做金融中心

就係而家咁d MNC先著數
請一個人有兩個manday

英文哩啲嘢你要推，十年八年就推得到。

日本整返個基本法先喇
冇基本法點做國際金融中心

深圳至係王道

呢個係日本政府當年一大敗筆
因為民族主義、民族自豪感同保護主義唔重視英文教育
搞到日本明明有好多世界一流既financial firms同科技都走唔出世界
financial firms唔駛講，大家年紀大少少既都明泡沫經濟時代日本d銀行係點
科技又係，好多日本科學家明明有機會拎諾獎，但因為用日文出paper而被忽略
日本諾獎已經唔少，基礎科研實力不輸歐美國家，但如果識用英文出文，成就會更大

識d野wo,仲想提一提班連豬仔

Monkey國好有優勢，其他都有缺點，但係可惜佢地都冇基本法加持。

日本人天生講英文講唔正
無得醫

勤奮既日本人起身工作時，港豬仲瞓緊

佢地講英文差，會唔會係教育制度有問題？

由當年美國啲MNC喺日本開亞太區總部計, 都推咗40幾年啦喎

100%教育制度問題
邊有人天生就唔識某種語言

其實呢個post有幾多人真係做緊asset man
講野好似連industry common sense 都冇

英文用外來語片假名記太垃圾

新加坡就拎曬錢走 東京就拎曬金融人才走

國際金融城市wo

市區就係
住新界嘅港豬同東京人同樣時間出門口㗎

快

你當南海死㗎

喂 Brian 呀

ok

做啦

依幾年我地都賺夠, 係時間比機會班細

呢十年日本人D英文已經進進步左好多

不嬲都話今日香港嘅成就好大程度係香港人嘅奴性建立出嚟
而家日本奴性更重
相信你哋做到

不過同日本人講英文盡量用簡單詞語同講慢D

英文+普通法+東南亞中心，日本冇得打

Over my dead body

你估做finance 啲日本人係你地去遊行見到嗰啲咩
好多都可以講得好好
再加上本身都有好多外國人喺日本做緊

佢地連漢字都搞唔掂

有時真係好佩服香港、坡狗同馬拉仔
一出世就識中文（國語+廣東話/福建話/客家話）、再加英文，佢地就再加埋馬拉文
仲要全部都應付到

佢地小學好以學漢語文字同日文，讀大學至死讀英文

利申：9up

支持日本

知唔知上到庭用英文定日文？
Contract係咪用英文？

我估冇人會上北上廣深

㗎仔學好英文先講啦

喺日本讀緊大學 英文勁嗰啲都叫有香港中二程度
教過個高中生英文 高中課程都仲係學緊playground football
見過幾個出過國嘅會勁好多

大日本帝國復國啦

英文嚟講
日本同台灣都未見到坡狗車尾燈

下午3點就happy hour架啦

DNA問題?

對外國黎講論金融制度完善，產權界定清楚，時區。好多亞洲國家都做到。

好可惜，澳門係賭博中心同香港係金融賭博中心一樣，係支共造成。

日本社會係唔需要識英文

一樣係香港

架仔講英文面對面都未必聽得明
video conferencing聽得明先算
再加Email 啲 grammar錯到七彩
我估應該關日文grammar事
識字係幾多, 畢竟日文有唔少字係英文借過去
點睇都係馬騮搶大部份香港生意

其實本土都幾恐怖（講緊金融業）
出國果啲英文通常都唔錯

要睇邊度大
唔係長居日本，英文會好過日本本土大
沖繩直頭高中可以用英文溝通，因為人地有美軍基地唔多唔少會影響到

香港金融中心地位係基本法賜予, 不存在日本代替香港嘅可能

日本OT到凌晨甚至公司連開4日都係好平常....